建制送防疫品誘長者簽名

全文

建制送防疫品誘長者簽名

排隊市民被游說簽名支持國安法。

【本報訊】「香港各界撐國安立法聯合陣線」發起簽名行動，除政府問責官員到場簽名表忠，親中團體亦為北京抬轎。新家園協會昨午在大埔太和邨對開派禮物，民建聯團隊則在場收集支持國安法簽名，多次混入排隊人龍中索取簽名，有長者不知內容簽署，事後始知是撐國安惡法，感覺受騙。有正義街坊懷疑兩個親中團體「打龍通」，無所不用其極索取簽名造勢。

相關新聞：草案增「活動」擴定罪範圍

兩團體同場 僅距兩米

。。。。。。。。。。。，禮品包印有「關愛防疫包」字眼，袋內有數包麵食及少量酒精消毒液，當時有超過20人排隊。僅距兩米，民建聯陳克勤及周浩鼎團隊則發起撐國安法簽名。

。。。。。。。。。。。。。一名婆婆表示，以為簽名才能領取禮物，直言不知道自己簽署了甚麼，對方亦沒有詢問她是否支持國安法，只着她在紙上簽名，「唔知喎，佢叫我簽名之嘛。」另一女街坊表示，自己並不了解國安法，亦不知簽署了贊成立國安法，「我唔係幾清楚，嗰啲我唔識㗎，我唔識字㗎。」

街坊張小姐諷刺新家園協會與民建聯是完美組合，一個派發禮品吸引人群，一個混入人群中索簽名，「唔係用禮物引人簽名，都係誤導老眼昏花嘅長者」。她認為做法鬼祟、卑鄙。就有關指控本報曾聯絡陳克勤、周浩鼎及新家園協會，但未聯絡上。

■記者黃麗英

街坊各獲派一袋「關愛防疫包」。黃麗英攝

[突發集人］5.27 反國法遊行 1300

一陣見

算啦，呢d簽名打飛機用，可以無限look簽，跟本可以吹到十幾億人支持惡安法

廢老唔死都無用
anyway是撚但啦 就算佢地得100個簽名咪又係會對外公佈有700萬名香港市民支持國安法

博大霧混水摸魚